\documentclass[letterpaper]{article}

\usepackage{fullpage}
\usepackage{nopageno}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[utf8]{luainputenc}
%\usepackage{aeguill}
\usepackage{setspace}
\allowdisplaybreaks

\newcommand{\abs}[1]{\left\lvert #1 \right\rvert}

\begin{document}
\title{les devoirs}
\date{25 février, 2015}
\author{Jon Allen}
\maketitle
\doublespacing
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{3}
\item
Peut-on faire des études et une activité ou un sport sans sacrifier l'un ou l'autre?

Oui, on peut faire des études et une activité ou un sport sans sacrifier l'un ou l'autre. Mais, il y a vingt-quatre heures dans un jour. Il faut savoir qui est le plus important. On peut faire des études et une ou deux activités. Peut-être on a les temps pour un sport aussi. Mais je n'ai pas les temps pour toutes les choses que je veux faire.
\item
Les parents doivent-ils soutenir leurs enfants coûte que coûte (at all costs) dans leurs activités?  Ou vaut-il mieux qu'ils (les parents) soient réalistes et les encouragent (encouragent les enfants) à choisir une autre voie?

Les parents doivent protéger leurs enfants et le bonheur de leurs enfants. Quelquefois, les enfants veulent se blesser. Un enfant mort n'est pas un enfant heureux. Les parents ne doivent pas soutenir leurs enfants au coût de la sécurité de leurs enfants.
\item
Parfois les parents cherchent à vivre un rêve par l'intermédiaire de leurs enfants.  Que pensez-vous de cette attitude?

La plupart des parents veulent le bonheur pour leurs enfants. Certains parents pensent qu'ils auraient plus de bonheur si ils vivaient un certain rêve. Il s'ensuit que leurs enfants auraient plus de bonheur si ils vivaient ce rêve. Cette logique a des problèmes mais, il n'y a pas de problème avec les parents veulent le bonheur pour leurs enfants.
\end{enumerate}
\end{document}
