\documentclass[letterpaper]{article}

\usepackage{fullpage}
\usepackage{nopageno}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{aeguill}
\usepackage{setspace}
\allowdisplaybreaks

\newcommand{\abs}[1]{\left\lvert #1 \right\rvert}

\begin{document}
\title{les devoirs}
\date{16 janvier, 2015}
\author{Jon Allen}
\maketitle
\begin{enumerate}
\item
\singlespacing
Votre mère et/ou votre père, s'inquiète-t-elle/il beaucoup pour vous ou est-elle/il heureuse/heureux que vous soyez indépendant(e)?

\doublespacing
Mon père est mort. Il ne s'inquiète pas pour moi et il n'est pas heureux. Ma mère s'inquiète pour moi, mais elle est heureuse que je sois indépendant.
\item
\singlespacing
Depuis que vous êtes à l'université, avez-vous changé?  Dans quel(s) sens?  Et le rapport que vous avez avec votre mère/père, a-t-il changé?  Si oui, dans quel sens?  Que ressentez-vous quand vous passez du temps chez votre mère/père?

\doublespacing
J'ai changé beaucoup depuis que je suis à l'université. Dans tous les sens. Le rapport que j'ai avec ma mère, il a changé aussi. Je la comprends mieux. Je m'amuse que je passe du temps avec ma mère.

\item
\singlespacing
Connaissez-vous des gens qui ont honte de leur famille ou de leurs parents?  Pourquoi en ont-ils honte?

\doublespacing
Je ne connais pas des gens qui ont honte de leur famille. Je ne suis pas au lycée.
\item
\singlespacing
Pensez-vous que les enfants doivent s'occuper de leurs parents quand ils (les parents) sont âgés?

\doublespacing
Ouais, ils doivent s'occuper de leurs parents quand les parents sont âgés. Les enfants prennent et ils prennent et ils prennent. Ils est seule juste que ils redonnent.
\end{enumerate}



\end{document}
