\documentclass[letterpaper]{article}

%\usepackage{fullpage}
%\usepackage{nopageno}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[utf8x]{luainputenc}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{aeguill}
\usepackage{setspace}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{31 aout, 2015}
\chead{Les Devoirs pour français 311}
\rhead{Jon Allen}
\allowdisplaybreaks

\begin{document}
\doublespacing
Bonjour! Je m'appelle Jon.
Je suis un petit homme (particulièrement dans le pays des Vikings).
J'ai les cheveux bruns et mes yeux bleus cachent derrière mes lunettes.
Je me regarde comme un très honnête homme.
J'aime remettre à plus tard mes obligations.
Le temps est maintenant neuf heures le lundi matin! Pour moi, la chose la plus importante est ma famille.
Ma belle jeune femme s'appelle Katie.
Notre anniversaire est en septembre et je n'ai pas acheté un cadeau.
Son anniversaire est en octobre est elle \emph{adore} Halloween.
Ma fille a quatre ans.
Son anniversaire est en octobre est elle \emph{adore} Halloween.
Mon fils a deux ans.
Son anniversaire est en juillet est il \emph{adore} l'orange (la couleur).

J'ai eu un bon été.
Je travaillais à l'ACE.
J'enseignais les maths pour les étudiants qui a suivi des cours d'été.
La plupart du temps, j'aidais avec l'algèbre. Parfois, j'aidais avec le calcul.
Mais the ne travaillais pas trop fort.
J'ai rendu visite ma sœur à Minneapolis.
J'ai rendu visite ma mère à Bismarck et mes beaux parents à Valley City aussi. 

Dans septembre, je vais aller à Wyoming pour une réunion de fammille.
Cette année ma grand-mère est morte.
Elle ne voulait pas un enterrement.
Donc nous n'allons pas faire un enterrement.
Nous allons faire une réunion de famille en son honneur.
Ce semestre, je vais suivre la deuxiéme analyse réelle.
Je vais suivre l'algèbre linéaire aussi.
Je vais ecrire ma thèse sur la combinatoire.
Pour s'amuser, je vais suivre un cours de français.
Pour mon travail, je vais être un «TA» dans le «Math Emporium».
Ce semestre, je vais terminer mon baccalauréat. Cette année, j'espère que je vais déménager de Fargo. J'espère que je vais trouver un bon travail. Je vais chercher pour un travail dans une ville francophone, ou une ville qui a une école d'immersion linguistique. Je ne pense pas que les écoles dans les États Unis est bonnes. Mais la connaissance d'une langue seconde est bonne pour les petites cervelles.
\end{document}
