\documentclass[letterpaper]{article}

%\usepackage{fullpage}
%\usepackage{nopageno}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[utf8x]{luainputenc}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{aeguill}
\usepackage{setspace}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{
Jon Allen\\
Français 311 Automne 2015\\
%2 novembre, 2015
}
%\chead{Français 311 Automne 2015}
%\rhead{Jon Allen}
\allowdisplaybreaks

\begin{document}
\doublespacing
\subsection*{page 56}
\begin{enumerate}
\item
On utilise du bois faire du feu et le bois est fait des arbres.
\item
Un carrefour est le lieu ou les rues se croisent.
\item
Un coup de feu est le son qui est fait par un fusil.
\item
Si on est éreinté, on est très fatigué.
\item
Un tireur utilise un fusil pour frapper des cibles loin.
\end{enumerate}
\subsection*{page 104 \#C}
\begin{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumii}{1}
  \item
  If he loved you, he would marry you.
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumii}{2}
  \item
  If he had loved you, he would have married you.
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumii}{0}
  \item
  If he loves you, he will marry you.
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumii}{0}
  \item
  If you like meat, ask for a steak.
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumii}{0}
  \item
  If one likes meat, then one orders steak.
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumii}{1}
  \item
  If she were still hungry, she would order dessert.
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumii}{2}
  \item
  If she had still been hungry, she would have ordered dessert.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
\subsection*{page 105 \#D}
\begin{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumii}{2}
  \item
  If she had eaten the chicken, she would have been fallen ill also.
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumii}{3}
  \item
  If you want to leave, go.
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumii}{1}
  \item
  If was more handsome, she would go out with him.
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumii}{0}
  \item
  If you had been nicer, the children would not have cried.
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumii}{5}
  \item
  If the movie is interesting, everyone will stay to the end.
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumii}{4}
  \item
  If you ate, my mom would be happy.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
\subsection*{page 63 \#5}
\begin{enumerate}
\item
Le nom est slave. Le récit est proche de la réalité. Les pays slaves a eu beaucoup de conflits.
\item
Les récits se reflètent. Il y a beaucoup de indices comme la lumière, les boissons, les recherches, le liquide se répand\dots
\item
Le récit de guerre se passe en automne. Il est importante parce que Nikola a souligné par le froid. Le journal a les réclames de Noël. L'auteur souhaite à souligner la différence entre les récits.
\item
Il été tué par l'angoisse et la peur. L'eau se répand sur la chaussée, pas de sang.
\item
Je ne sais pas si sa vie est difficile. Peut-être qu'il est un  réfugié qui a dû quitter sa famille. Peut-être qu'il vend les fusils aux tireurs.
\item
Il projette son corps à la journal. Il était curiosité morbide.
\end{enumerate}
\section*{les questions}
\begin{enumerate}
\item
Pourriez-vous interviewer votre idole?
\item
Est-ce que la massagerie instantanée un chose bon pour les gens timides?
\item
Quelle est le sens du café et de l'eau?
\end{enumerate}
\end{document}
