\documentclass[letterpaper]{article}

%\usepackage{fullpage}
%\usepackage{nopageno}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[utf8x]{luainputenc}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{aeguill}
\usepackage{setspace}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{Jon Allen\\Français 311 Automne 2015\\6 novembre, 2015}
\rhead{Le moteur à combustion interne}
%\chead{Français 311 Automne 2015}
%\rhead{Jon Allen}
\allowdisplaybreaks

\begin{document}
\doublespacing
Ce qui rend quelque chose importante? L'effet sur des personnes? L'effet sur des sociétés? Peut-être quelque chose qui sauve des vies? Ou quelque chose qui tue? Je pense que le transistor et le moteur à combustion interne sont très importants. Mais, je pense que le moteur est l'arme qui est plus tranchant sur les deux lames.

Si je marchais à l'épicerie en janvier, je mourrais. Est-ce que je mourrais sans une voiture? Non, je ne marcherais pas à l'épicerie en janvier, mais j'aime manger des fruits frais en hiver. J'aime voir ma famille aussi. Ma mère habite à Bismarck. Google affirme que si je faisais du vélo à Bismarck, il faudrait dix-sept heures. Ma sœur habite à Seattle. Si je voulais voir ma sœur, il faudrait cent vingt-neuf heures. C'est environ un mois. Par contre, en avion, il faudrait moins de six heures.

Je pourrais être en France demain. Hier, la mangue que j'ai mangé était de Inde. Mon ordiphone a fait en Chine. Notre vie est définie par notre capacité de traverser le monde en un jour. Notre culture et notre langue ont été influencées par les cultures et toutes les langues dans le monde. Toutes les cultures ont influencé par notre culture. Il est bon, ou il est mal. Je ne sais pas, mais il est important.

Maintenant on peut transporter des organes tellement rapidement que des médecins les greffent dans une autre personne. Nous pouvons transporter une armée à une catastrophe naturelle dans un jour. Quand ma sœur est née, il y avait seulement un hôpital qui pouvait sauver la vie de ma mère et ma sœur. Il était à quatre cent miles de notre ville et elles seraient morts en heures. Elles ont vécu.

Un avion a sauvé ma mère et ma sœur, mais un avion a détruit Hiroshima et Nagasaki. Des avions détruisent des grattes ciels. Des despotes utilisent des char d'assaut pour assassiner des civils. Le dioxyde de carbone de ces moteurs causera beaucoup de catastrophes naturelles qui détruiront beaucoup de villes.

Le moteur à combustion interne a changé notre monde pour le meilleur et pour le pire. Je pense que le monde est en train de devenir un meilleur endroit. Je sais que je suis plus sympathique que mes parents, et mes enfants sont plus sympathiques que moi. Seraient-ils mieux sans le moteur à combustion interne? Nos combustibles fossiles seront épuisées tôt ou tard. Je souhaite que nous peuvions remplacer le moteur avant que nous épuisions notre essence.
\end{document}
